@prefix :  <https://data.omgeving.vlaanderen.be/ns/dossier#> .
@prefix schema:  <http://schema.org/> .
@prefix owl:  <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix dcam:  <http://purl.org/dc/dcam/> .
@prefix org:  <http://www.w3.org/ns/org#> .
@prefix xsd:  <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix voaf:  <http://purl.org/vocommons/voaf#> .
@prefix dcmitype:  <http://purl.org/dc/dcmitype/> .
@prefix skos:  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix rdfs:  <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix rdf:  <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix regorg:  <http://www.w3.org/ns/regorg#> .
@prefix dcterms:  <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix vann:  <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix foaf:  <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .

<https://data.omgeving.vlaanderen.be/ns/dossier>
        rdf:type                    owl:Ontology ;
        owl:versionInfo             "Tweede versie, zoals in gebruik genomen in het kader van archivering van zendantennes, na afstemming tussen de Vlaams uri-stategie en proxy-afhankelijkheden bij DIDM"@nl ;
        dcterms:issued              "2018-11-19"^^xsd:date ;
        vann:preferredNamespaceUri  "https://data.omgeving.vlaanderen.be/ns/dossier#" ;
        dcterms:title               "Case"@en ;
        voaf:reliesOn               foaf: ;
        voaf:reliesOn               <http://www.w3.org/ns/person#> ;
        vann:changes                ""@nl ;
        dcterms:title               "Dossier"@nl ;
        dcterms:temporal            "2018" ;
        skos:altLabel               "Zaak"@nl ;
        voaf:reliesOn               <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#> ;
        foaf:maker                  _:b0 .

_:b0    foaf:mbox           <mailto:geert.vanhaute@vlaanderen.be> ;
        schema:affiliation  <http://data.vlaanderen.be/id/organisatie/OVO003751> ;
        foaf:name           "Van Haute, Geert" .

<https://data.omgeving.vlaanderen.be/ns/dossier>
        vann:preferredNamespacePrefix  "dossier" ;
        rdfs:label                     "Case"@en ;
        voaf:reliesOn                  <http://dbpedia.org/ontology/> ;
        skos:prefLabel                 "Dossier"@nl ;
        voaf:reliesOn                  <http://www.w3.org/ns/prov#> ;
        rdfs:label                     "Dossier"@nl .

dcam:memberOf  rdf:type  owl:AnnotationProperty .

dcterms:description  rdf:type  owl:AnnotationProperty .

dcterms:hasVersion  rdf:type  owl:AnnotationProperty .

dcterms:issued  rdf:type  owl:AnnotationProperty .

dcterms:modified  rdf:type  owl:AnnotationProperty .

dcterms:source  rdf:type  owl:AnnotationProperty .

dcterms:type  rdf:type  owl:AnnotationProperty .

vann:usageNote  rdf:type  owl:AnnotationProperty .

schema:affiliation  rdf:type  owl:AnnotationProperty .

skos:altLabel  rdf:type  owl:AnnotationProperty .

skos:prefLabel  rdf:type  owl:AnnotationProperty .

org:changedBy  rdf:type  owl:AnnotationProperty .

org:classification  rdf:type  owl:AnnotationProperty .

org:identifier  rdf:type  owl:AnnotationProperty .

regorg:orgStatus  rdf:type  owl:AnnotationProperty .

foaf:homepage  rdf:type  owl:AnnotationProperty .

foaf:mbox  rdf:type  owl:AnnotationProperty .

foaf:name  rdf:type  owl:AnnotationProperty .

xsd:date  rdf:type  rdfs:Datatype .

dcterms:hasPart  rdf:type  owl:ObjectProperty .

dcterms:isPartOf  rdf:type  owl:ObjectProperty ;
        rdfs:subPropertyOf  :vervangtOfisOnderdeelVan ;
        rdfs:label          "is onderdeel van"@nl .

dcterms:isReplacedBy  rdf:type  owl:ObjectProperty .

dcterms:replaces  rdf:type  owl:ObjectProperty ;
        rdfs:subPropertyOf  :vervangtOfisOnderdeelVan ;
        rdfs:label          "vervangt"@nl .

dcterms:rights  rdf:type  owl:ObjectProperty ;
        owl:inverseOf  :certifiëert ;
        owl:inverseOf  :vergunt .

:behoortTotDocument  rdf:type  owl:ObjectProperty ;
        rdfs:subPropertyOf  dcterms:isPartOf ;
        owl:inverseOf       :heeftOnderdeel ;
        rdf:type            owl:FunctionalProperty ;
        rdf:type            owl:AsymmetricProperty ;
        rdf:type            owl:IrreflexiveProperty ;
        rdfs:domain         :DocumentOnderdeel ;
        rdfs:range          :Document ;
        vann:usageNote      "Legt de relatie tussen een bepaald onderdeel (een foto, bijlage, etc.) en het document waartoe het behoort."@nl ;
        rdfs:comment        "Geeft aan tot welk document een bepaalde foto, bijlage enz. behoort."@nl ;
        rdfs:isDefinedBy    <https://data.omgeving.vlaanderen.be/ns/dossier> ;
        rdfs:label          "behoort tot document"@nl .

:behoortTotDossier  rdf:type  owl:ObjectProperty ;
        rdfs:subPropertyOf  dcterms:isPartOf ;
        owl:inverseOf       :heeftProcedurestap ;
        rdf:type            owl:FunctionalProperty ;
        rdf:type            owl:AsymmetricProperty ;
        rdf:type            owl:IrreflexiveProperty ;
        rdfs:domain         :Procedurestap ;
        rdfs:range          :Dossier ;
        vann:usageNote      "Legt de relatie tussen een formeel gedefiniëerde stap binnen een specifieke procedure en het dossier waartoe dit onderdeel behoort."@nl ;
        rdfs:comment        "Een onderdeel van een bepaald dossier geeft aan tot welk dossier het behoort."@nl ;
        rdfs:isDefinedBy    <https://data.omgeving.vlaanderen.be/ns/dossier> ;
        rdfs:label          "behoort tot dossier"@nl .

:behoortTotProcedurestap
        rdf:type            owl:ObjectProperty ;
        rdfs:subPropertyOf  dcterms:isPartOf ;
        owl:inverseOf       :heeftDocument ;
        rdf:type            owl:FunctionalProperty ;
        rdf:type            owl:AsymmetricProperty ;
        rdf:type            owl:IrreflexiveProperty ;
        rdfs:domain         :Document ;
        rdfs:range          :Procedurestap ;
        vann:usageNote      "Legt de relatie tussen een document en de procedurestap of de fase waarbinnen het document is toegevoegd aan het dossier."@nl ;
        rdfs:comment        "Een document is toegevoegd aan het dossier binnen een formeel gedefiniëerde stap."@nl ;
        rdfs:isDefinedBy    <https://data.omgeving.vlaanderen.be/ns/dossier> ;
        rdfs:label          "behoort tot procedurestap"@nl .

:certifiëert  rdf:type          owl:ObjectProperty ;
        owl:equivalentProperty  :vergunt ;
        rdfs:domain             dcterms:RightsStatement .

_:b1    rdf:type  owl:Class .

:certifiëert  rdfs:range  _:b1 .

_:b1    owl:unionOf  _:b2 .

_:b2    rdf:first  <http://www.w3.org/ns/prov#Activity> ;
        rdf:rest   _:b3 .

_:b3    rdf:first  <http://www.w3.org/ns/prov#Agent> ;
        rdf:rest   _:b4 .

_:b4    rdf:first  <http://www.w3.org/ns/prov#Entity> ;
        rdf:rest   rdf:nil .

:certifiëert  vann:usageNote  "Legt de relatie tussen het certificaat en hetgeen hierdoor gecertificeerd is."@nl ;
        rdfs:comment      "Als voorbeeld uit de context van de procedure voor aanvraag van een conformiteitsattest voor een zendantenne.: \"Het Vlaams planbureau voor omgeving certificeert dat, als de elementen in het technische dossier (bijlage) de werkelijke situatie weergeven, de vermelde vast opgestelde zendantennes voldoen aan de bepalingen van deel 2 (milieukwaliteitsnorm voor elektromagnetische golven) en, indien van toepassing, deel 6 (norm per vast opgestelde zendantenne) van titel II van het VLAREM.\""@nl ;
        rdfs:isDefinedBy  <https://data.omgeving.vlaanderen.be/ns/dossier> ;
        rdfs:label        "certifiëert"@nl .

:dossierbehandelaar  rdf:type  owl:ObjectProperty ;
        rdfs:domain       :Dossier ;
        rdfs:range        <http://www.w3.org/ns/person#Person> ;
        vann:usageNote    "TO DO"@nl ;
        rdfs:comment      "Wijst naar een ambtenaar die het dossier behandelt"@nl ;
        rdfs:isDefinedBy  <https://data.omgeving.vlaanderen.be/ns/dossier> ;
        rdfs:label        "dossierbehandelaar"@nl .

:evaluatie  rdf:type      owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:comment      "TO DO"@nl ;
        vann:usageNote    "TO DO"@nl ;
        rdfs:isDefinedBy  <https://data.omgeving.vlaanderen.be/ns/dossier> ;
        rdfs:label        "evaluatie"@nl ;
        rdfs:range        rdfs:Literal .

:dossiereigenaar  rdf:type  owl:ObjectProperty ;
        rdfs:domain       :Dossier ;
        rdfs:range        <http://www.w3.org/ns/person#Person> ;
        vann:usageNote    "TO DO"@nl ;
        rdfs:comment      "Eigenaar van het dossier"@nl ;
        rdfs:isDefinedBy  <https://data.omgeving.vlaanderen.be/ns/dossier> ;
        rdfs:label        "dossiereigenaar"@nl .

:dossiermedewerker  rdf:type  owl:ObjectProperty ;
        rdfs:domain       :Dossier ;
        rdfs:range        <http://www.w3.org/ns/person#Person> ;
        vann:usageNote    "TO DO"@nl ;
        rdfs:comment      "Medewerker"@nl ;
        rdfs:isDefinedBy  <https://data.omgeving.vlaanderen.be/ns/dossier> ;
        rdfs:label        "dossiermedewerker"@nl .

:heeftDocument  rdf:type    owl:ObjectProperty ;
        rdfs:subPropertyOf  dcterms:hasPart ;
        rdf:type            owl:InverseFunctionalProperty ;
        rdf:type            owl:AsymmetricProperty ;
        rdf:type            owl:IrreflexiveProperty ;
        rdfs:domain         :Procedurestap ;
        rdfs:range          :Document ;
        vann:usageNote      "Legt de relatie tussen een bepaalde stap of fase van een dossier en de documenten die ertoe behoren of de documenten die binnen deze stap aan het dossier zijn toegevoegd"@nl ;
        rdfs:comment        "Onderdelen van een bepaalde procedurestap"@nl ;
        rdfs:isDefinedBy    <https://data.omgeving.vlaanderen.be/ns/dossier> ;
        rdfs:label          "heeft document"@nl .

:heeftOnderdeel  rdf:type   owl:ObjectProperty ;
        rdfs:subPropertyOf  dcterms:hasPart ;
        rdf:type            owl:InverseFunctionalProperty ;
        rdf:type            owl:AsymmetricProperty ;
        rdf:type            owl:IrreflexiveProperty ;
        rdfs:domain         :Document ;
        rdfs:range          :DocumentOnderdeel ;
        vann:usageNote      "Legt de relatie tussen een bepaald document en de onderdelen, (foto's, bijlagen, etc.)  die tot dat document behoren"@nl ;
        rdfs:comment        "Onderdelen van een bepaald document"@nl ;
        rdfs:isDefinedBy    <https://data.omgeving.vlaanderen.be/ns/dossier> ;
        rdfs:label          "heeft documentonderdeel"@nl .

:heeftProcedurestap  rdf:type  owl:ObjectProperty ;
        rdfs:subPropertyOf  dcterms:hasPart ;
        rdf:type            owl:InverseFunctionalProperty ;
        rdf:type            owl:AsymmetricProperty ;
        rdf:type            owl:IrreflexiveProperty ;
        rdfs:domain         :Dossier ;
        rdfs:range          :Procedurestap ;
        vann:usageNote      "Legt de relatie tussen een dossier binnen een specifieke procedure en een bepaalde stap of fase binnen die procedure"@nl ;
        rdfs:comment        "Onderdelen van een bepaald dossier"@nl ;
        rdfs:isDefinedBy    <https://data.omgeving.vlaanderen.be/ns/dossier> ;
        rdfs:label          "heeft procedurestap"@nl .

:isVervangenDoor  rdf:type  owl:ObjectProperty ;
        rdfs:subPropertyOf  dcterms:isReplacedBy ;
        owl:inverseOf       :vervangt ;
        rdf:type            owl:InverseFunctionalProperty ;
        rdfs:domain         :Document ;
        rdfs:range          :Document ;
        vann:usageNote      "Opvangen van rechtzettingen, versies, lussen, ... . Het opvangen van fouten, correcties, het feit dat zich een administratieve lus heeft voorgedaan en dergelijke zijn gebeurtenissen die gedocumenteerd worden. \n            Om die reden is het in de eerste plaats het document dat geversioneerd, vervangen wordt.\n            Wijzigingen op bitstreamrepresentaties van stappen of dossiers (bv. serialisaties van relavante onderdelen van databanken) worden afgehandeld met dcterms:isReplacedBy"@nl ;
        rdfs:comment        "Een verwant document dat door een ander document wordt vervangen."@nl ;
        rdfs:isDefinedBy    <https://data.omgeving.vlaanderen.be/ns/dossier> ;
        rdfs:label          "vervangen door"@nl .

:procedure  rdf:type      owl:ObjectProperty ;
        rdfs:domain       :Dossier ;
        vann:usageNote    "Het type van procedure typeert een dossier, determineert de discrete procedurestappen en bepaalt welke documenten binnen welke procedurestappen worden verwacht."@nl ;
        rdfs:comment      "De naam die verwijst naar de formele definitie van een verzameling stappen die in de juiste volgorde leiden tot de afronding van het dossier."@nl ;
        rdfs:isDefinedBy  <https://data.omgeving.vlaanderen.be/ns/dossier> ;
        rdfs:label        "procedure"@nl .

:vergunt  rdf:type   owl:ObjectProperty ;
        rdfs:domain  dcterms:RightsStatement .

_:b5    rdf:type  owl:Class .

:vergunt  rdfs:range  _:b5 .

_:b5    owl:unionOf  _:b6 .

_:b6    rdf:first  <http://www.w3.org/ns/prov#Activity> ;
        rdf:rest   _:b7 .

_:b7    rdf:first  <http://www.w3.org/ns/prov#Entity> ;
        rdf:rest   rdf:nil .

:vergunt  vann:usageNote  "Legt de relatie tussen een vergunning en hetgeen vergund is."@nl ;
        rdfs:comment      "Een vergunning is een besluit dat het recht, goedkeuring of toestemming verleent om een activiteit uit te voeren of een inrichting, gebouw, etc. te construeren of uit te baten."@nl ;
        rdfs:isDefinedBy  <https://data.omgeving.vlaanderen.be/ns/dossier> ;
        rdfs:label        "vergund"@nl .

:vervangt  rdf:type         owl:ObjectProperty ;
        rdfs:subPropertyOf  dcterms:replaces ;
        rdf:type            owl:FunctionalProperty ;
        rdfs:domain         :Document ;
        rdfs:range          :Document ;
        vann:usageNote      "Opvangen van rechtzettingen, versies, lussen, ... . Het opvangen van fouten, correcties, het feit dat zich een administratieve lus heeft voorgedaan en dergelijke zijn gebeurtenissen die gedocumenteerd worden. \n            Om die reden is het in de eerste plaats het document dat geversioneerd, vervangen wordt.\n            Wijzigingen op bitstreamrepresentaties van stappen of dossiers (bv. serialisaties van relavante onderdelen van databanken) worden afgehandeld met dcterms:replaces"@nl ;
        rdfs:comment        "Een verwant document een ander document vervangt of verdringt."@nl ;
        rdfs:isDefinedBy    <https://data.omgeving.vlaanderen.be/ns/dossier> ;
        rdfs:label          "vervangt"@nl .

:vervangtOfisOnderdeelVan
        rdf:type    owl:ObjectProperty ;
        rdfs:label  "vervangt of is onderdeel van"@nl .

:referentie  rdf:type     owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:domain       :Dossier ;
        rdfs:range        rdfs:Literal ;
        vann:usageNote    "De referentie van iemand naar een dossier."@nl ;
        rdfs:comment      "TO DO"@nl ;
        rdfs:isDefinedBy  <https://data.omgeving.vlaanderen.be/ns/dossier> ;
        rdfs:label        "referentie"@nl .

<http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Besluit>
        rdf:type             owl:Class ;
        owl:equivalentClass  :Besluit ;
        rdfs:subClassOf      dcterms:RightsStatement ;
        rdfs:subClassOf      :Document ;
        rdfs:subClassOf      :Dossierstuk ;
        owl:disjointWith     <http://dbpedia.org/ontology/Case> ;
        owl:disjointWith     <http://dbpedia.org/ontology/UnitOfWork> ;
        owl:disjointWith     owl:Thing-complement ;
        owl:disjointWith     :Dossier ;
        owl:disjointWith     :Procedurestap .

<http://dbpedia.org/ontology/Case>
        rdf:type             owl:Class ;
        owl:equivalentClass  :Dossier ;
        rdfs:subClassOf      <http://dbpedia.org/ontology/UnitOfWork> ;
        owl:disjointWith     :Afbeelding ;
        owl:disjointWith     :Besluit ;
        owl:disjointWith     :Bijlage ;
        owl:disjointWith     :Document ;
        owl:disjointWith     :DocumentOnderdeel ;
        owl:disjointWith     :Dossierstuk .

<http://dbpedia.org/ontology/UnitOfWork>
        rdf:type          owl:Class ;
        owl:disjointWith  owl:Thing-complement ;
        owl:disjointWith  :Afbeelding ;
        owl:disjointWith  :Besluit ;
        owl:disjointWith  :Bijlage ;
        owl:disjointWith  :Document ;
        owl:disjointWith  :DocumentOnderdeel ;
        owl:disjointWith  :Dossierstuk .

dcmitype:Collection  rdf:type  owl:Class ;
        dcam:memberOf        dcterms:DCMIType ;
        dcterms:description  "A collection is described as a group; its parts may also be separately described."@en ;
        dcterms:hasVersion   <http://dublincore.org/usage/terms/history/#Collection-003> ;
        dcterms:issued       "2000-07-11"^^xsd:date ;
        dcterms:modified     "2008-01-14"^^xsd:date ;
        rdfs:comment         "An aggregation of resources."@en ;
        rdfs:isDefinedBy     dcmitype: ;
        rdfs:label           "Collection"@en .

dcmitype:Dataset  rdf:type   owl:Class ;
        dcam:memberOf        dcterms:DCMIType ;
        dcterms:description  "Examples include lists, tables, and databases.  A dataset may be useful for direct machine processing."@en ;
        dcterms:hasVersion   <http://dublincore.org/usage/terms/history/#Dataset-003> ;
        dcterms:issued       "2000-07-11"^^xsd:date ;
        dcterms:modified     "2008-01-14"^^xsd:date ;
        rdfs:comment         "Data encoded in a defined structure."@en ;
        rdfs:isDefinedBy     dcmitype: ;
        rdfs:label           "Dataset"@en .

dcmitype:Event  rdf:type     owl:Class ;
        dcam:memberOf        dcterms:DCMIType ;
        dcterms:description  "Metadata for an event provides descriptive information that is the basis for discovery of the purpose, location, duration, and responsible agents associated with an event. Examples include an exhibition, webcast, conference, workshop, open day, performance, battle, trial, wedding, tea party, conflagration."@en ;
        dcterms:hasVersion   <http://dublincore.org/usage/terms/history/#Event-003> ;
        dcterms:issued       "2000-07-11"^^xsd:date ;
        dcterms:modified     "2008-01-14"^^xsd:date ;
        rdfs:comment         "A non-persistent, time-based occurrence."@en ;
        rdfs:isDefinedBy     dcmitype: ;
        rdfs:label           "Event"@en .

dcmitype:Image  rdf:type     owl:Class ;
        owl:equivalentClass  :Afbeelding ;
        dcam:memberOf        dcterms:DCMIType ;
        dcterms:description  "Examples include images and photographs of physical objects, paintings, prints, drawings, other images and graphics, animations and moving pictures, film, diagrams, maps, musical notation.  Note that Image may include both electronic and physical representations."@en ;
        dcterms:hasVersion   <http://dublincore.org/usage/terms/history/#Image-004> ;
        dcterms:issued       "2000-07-11"^^xsd:date ;
        dcterms:modified     "2008-01-14"^^xsd:date ;
        rdfs:comment         "A visual representation other than text."@en ;
        rdfs:isDefinedBy     dcmitype: ;
        rdfs:label           "Image"@en .

dcmitype:InteractiveResource
        rdf:type             owl:Class ;
        dcam:memberOf        dcterms:DCMIType ;
        dcterms:description  "Examples include forms on Web pages, applets, multimedia learning objects, chat services, or virtual reality environments."@en ;
        dcterms:hasVersion   <http://dublincore.org/usage/terms/history/#InteractiveResource-003> ;
        dcterms:issued       "2000-07-11"^^xsd:date ;
        dcterms:modified     "2008-01-14"^^xsd:date ;
        rdfs:comment         "A resource requiring interaction from the user to be understood, executed, or experienced."@en ;
        rdfs:isDefinedBy     dcmitype: ;
        rdfs:label           "Interactive Resource"@en .

dcmitype:MovingImage  rdf:type  owl:Class ;
        rdfs:subClassOf      dcmitype:Image ;
        dcam:memberOf        dcterms:DCMIType ;
        dcterms:description  "Examples include animations, movies, television programs, videos, zoetropes, or visual output from a simulation.  Instances of the type Moving Image must also be describable as instances of the broader type Image."@en ;
        dcterms:hasVersion   <http://dublincore.org/usage/terms/history/#MovingImage-003> ;
        dcterms:issued       "2003-11-18"^^xsd:date ;
        dcterms:modified     "2008-01-14"^^xsd:date ;
        rdfs:comment         "A series of visual representations imparting an impression of motion when shown in succession."@en ;
        rdfs:isDefinedBy     dcmitype: ;
        rdfs:label           "Moving Image"@en .

dcmitype:PhysicalObject
        rdf:type             owl:Class ;
        dcam:memberOf        dcterms:DCMIType ;
        dcterms:description  "Note that digital representations of, or surrogates for, these objects should use Image, Text or one of the other types."@en ;
        dcterms:hasVersion   <http://dublincore.org/usage/terms/history/#PhysicalObject-003> ;
        dcterms:issued       "2002-07-13"^^xsd:date ;
        dcterms:modified     "2008-01-14"^^xsd:date ;
        rdfs:comment         "An inanimate, three-dimensional object or substance."@en ;
        rdfs:isDefinedBy     dcmitype: ;
        rdfs:label           "Physical Object"@en .

dcmitype:Service  rdf:type   owl:Class ;
        dcam:memberOf        dcterms:DCMIType ;
        dcterms:description  "Examples include a photocopying service, a banking service, an authentication service, interlibrary loans, a Z39.50 or Web server."@en ;
        dcterms:hasVersion   <http://dublincore.org/usage/terms/history/#Service-003> ;
        dcterms:issued       "2000-07-11"^^xsd:date ;
        dcterms:modified     "2008-01-14"^^xsd:date ;
        rdfs:comment         "A system that provides one or more functions."@en ;
        rdfs:isDefinedBy     dcmitype: ;
        rdfs:label           "Service"@en .

dcmitype:Software  rdf:type  owl:Class ;
        dcam:memberOf        dcterms:DCMIType ;
        dcterms:description  "Examples include a C source file, MS-Windows .exe executable, or Perl script."@en ;
        dcterms:hasVersion   <http://dublincore.org/usage/terms/history/#Software-003> ;
        dcterms:issued       "2000-07-11"^^xsd:date ;
        dcterms:modified     "2008-01-14"^^xsd:date ;
        rdfs:comment         "A computer program in source or compiled form."@en ;
        rdfs:isDefinedBy     dcmitype: ;
        rdfs:label           "Software"@en .

dcmitype:Sound  rdf:type     owl:Class ;
        dcam:memberOf        dcterms:DCMIType ;
        dcterms:description  "Examples include a music playback file format, an audio compact disc, and recorded speech or sounds."@en ;
        dcterms:hasVersion   <http://dublincore.org/usage/terms/history/#Sound-003> ;
        dcterms:issued       "2000-07-11"^^xsd:date ;
        dcterms:modified     "2008-01-14"^^xsd:date ;
        rdfs:comment         "A resource primarily intended to be heard."@en ;
        rdfs:isDefinedBy     dcmitype: ;
        rdfs:label           "Sound"@en .

dcmitype:StillImage  rdf:type  owl:Class ;
        rdfs:subClassOf      dcmitype:Image ;
        dcam:memberOf        dcterms:DCMIType ;
        dcterms:description  "Examples include paintings, drawings, graphic designs, plans and maps. Recommended best practice is to assign the type Text to images of textual materials. Instances of the type Still Image must also be describable as instances of the broader type Image."@en ;
        dcterms:hasVersion   <http://dublincore.org/usage/terms/history/#StillImage-003> ;
        dcterms:issued       "2003-11-18"^^xsd:date ;
        dcterms:modified     "2008-01-14"^^xsd:date ;
        rdfs:comment         "A static visual representation."@en ;
        rdfs:isDefinedBy     dcmitype: ;
        rdfs:label           "Still Image"@en .

dcmitype:Text  rdf:type      owl:Class ;
        dcam:memberOf        dcterms:DCMIType ;
        dcterms:description  "Examples include books, letters, dissertations, poems, newspapers, articles, archives of mailing lists. Note that facsimiles or images of texts are still of the genre Text."@en ;
        dcterms:hasVersion   <http://dublincore.org/usage/terms/history/#Text-003> ;
        dcterms:issued       "2000-07-11"^^xsd:date ;
        dcterms:modified     "2008-01-14"^^xsd:date ;
        rdfs:comment         "A resource consisting primarily of words for reading."@en ;
        rdfs:isDefinedBy     dcmitype: ;
        rdfs:label           "Text"@en .

dcterms:RightsStatement
        rdf:type          owl:Class ;
        owl:disjointWith  owl:Thing-complement .

owl:Thing-complement  rdf:type  owl:Class .

org:Organization  rdf:type  owl:Class .

<http://www.w3.org/ns/person#Person>
        rdf:type  owl:Class .

<http://www.w3.org/ns/prov#Activity>
        rdf:type  owl:Class .

<http://www.w3.org/ns/prov#Agent>
        rdf:type  owl:Class .

<http://www.w3.org/ns/prov#Bundle>
        rdf:type  owl:Class .

<http://www.w3.org/ns/prov#Entity>
        rdf:type  owl:Class .

foaf:Agent  rdf:type  owl:Class .

:Afbeelding  rdf:type     owl:Class ;
        rdfs:subClassOf   :DocumentOnderdeel ;
        owl:disjointWith  :Dossier ;
        owl:disjointWith  :Procedurestap ;
        vann:usageNote    ""@nl ;
        rdfs:comment      ""@nl ;
        rdfs:isDefinedBy  <https://data.omgeving.vlaanderen.be/ns/dossier> ;
        rdfs:label        "Afbeelding"@nl .

:Besluit  rdf:type        owl:Class ;
        rdfs:subClassOf   dcterms:RightsStatement ;
        rdfs:subClassOf   :Document ;
        rdfs:subClassOf   :Dossierstuk ;
        owl:disjointWith  :Dossier ;
        owl:disjointWith  :Procedurestap ;
        vann:usageNote    "Een procedure, en het dossier als bundeling van documenten en neerslag van deze doorlopen procedure, wordt afgesloten tijdens een finale, beslissende stap of fase. Eventueel beroep tegen deze beslissing is voorwerp van ander dossier, binnen een andere procedure. In dit beroepsdossier wordt verwezen naar het dossier uit eerste aanleg."@nl ;
        rdfs:comment      "De beslissing van een bestuursorgaan. Deze beslissing houdt een rechtshandeling in waarbij sprake is van een beoogd rechtsgevolg. Deze beslissing sluit een dossier af, documenteert een (onderdeel van een) belissende stap van de procedure."@nl ;
        rdfs:isDefinedBy  <https://data.omgeving.vlaanderen.be/ns/dossier> ;
        rdfs:label        "Besluit"@nl .

:Bijlage  rdf:type        owl:Class ;
        rdfs:subClassOf   :DocumentOnderdeel ;
        owl:disjointWith  :Dossier ;
        owl:disjointWith  :Procedurestap ;
        vann:usageNote    ""@nl ;
        rdfs:comment      ""@nl ;
        rdfs:isDefinedBy  <https://data.omgeving.vlaanderen.be/ns/dossier> ;
        rdfs:label        "Bijlage"@nl .

:Document  rdf:type          owl:Class ;
        owl:equivalentClass  :Dossierstuk ;
        rdfs:subClassOf      <http://www.w3.org/ns/prov#Bundle> .

_:b8    rdf:type  owl:Restriction .

:Document  rdfs:subClassOf  _:b8 .

_:b8    owl:onProperty     dcterms:hasPart ;
        owl:allValuesFrom  :DocumentOnderdeel .

_:b9    rdf:type  owl:Restriction .

:Document  rdfs:subClassOf  _:b9 .

_:b9    owl:onProperty     dcterms:isPartOf ;
        owl:allValuesFrom  <http://dbpedia.org/ontology/UnitOfWork> .

_:b10   rdf:type  owl:Restriction .

:Document  rdfs:subClassOf  _:b10 .

_:b10   owl:onProperty     dcterms:isReplacedBy ;
        owl:allValuesFrom  :Document .

_:b11   rdf:type  owl:Restriction .

:Document  rdfs:subClassOf  _:b11 .

_:b11   owl:onProperty     dcterms:replaces ;
        owl:allValuesFrom  :Document .

_:b12   rdf:type  owl:Restriction .

:Document  rdfs:subClassOf  _:b12 .

_:b12   owl:onProperty      :vervangtOfisOnderdeelVan ;
        owl:maxCardinality  "1"^^xsd:nonNegativeInteger .

:Document  owl:disjointWith  :Dossier ;
        owl:disjointWith  :Procedurestap ;
        dcterms:source    <http://dbpedia.org/page/Suzanne_Briet> ;
        dcterms:source    <http://people.ischool.berkeley.edu/~buckland/thing.html> ;
        vann:usageNote    "Een document documenteert."@nl ;
        rdfs:comment      "Any concrete or symbolic indication, preserved or recorded, for reconstructing or for proving a phenomenon, whether physical or mental."@en ;
        rdfs:comment      "Om het even welk concreet of symbolisch bewijs dat toelaat om een gebeurtenis te reconstrueren."@nl ;
        rdfs:isDefinedBy  <https://data.omgeving.vlaanderen.be/ns/dossier> ;
        rdfs:label        "Document"@nl .

:DocumentOnderdeel  rdf:type  owl:Class .

_:b13   rdf:type  owl:Restriction .

:DocumentOnderdeel  rdfs:subClassOf  _:b13 .

_:b13   owl:onProperty     dcterms:isPartOf ;
        owl:allValuesFrom  :Document .

_:b14   rdf:type  owl:Restriction .

:DocumentOnderdeel  rdfs:subClassOf  _:b14 .

_:b14   owl:onProperty     dcterms:isReplacedBy ;
        owl:allValuesFrom  :DocumentOnderdeel .

_:b15   rdf:type  owl:Restriction .

:DocumentOnderdeel  rdfs:subClassOf  _:b15 .

_:b15   owl:onProperty     dcterms:replaces ;
        owl:allValuesFrom  :DocumentOnderdeel .

_:b16   rdf:type  owl:Restriction .

:DocumentOnderdeel  rdfs:subClassOf  _:b16 .

_:b16   owl:onProperty      :vervangtOfisOnderdeelVan ;
        owl:maxCardinality  "1"^^xsd:nonNegativeInteger .

:DocumentOnderdeel  owl:disjointWith  :Dossier ;
        owl:disjointWith  :Procedurestap ;
        vann:usageNote    "Een document kan uit verschillende onderdelen bestaan. Deze klasse wordt gebruik om deze onderdelen uniek te kunnen identificeren of te metadateren. In een digitaal archief kunnen samengestelde documenten tot op het meest granulaire niveau van individuele bitstreams worden opgesplitst om het aantal mogelijke gebruiken in de toekomst niet te hypothekeren."@nl ;
        rdfs:comment      "de onderdelen die tot een document behoren of waaruit een document is samengesteld  (foto's, bijlagen, etc.)"@nl ;
        rdfs:isDefinedBy  <https://data.omgeving.vlaanderen.be/ns/dossier> ;
        rdfs:label        "documentonderdeel"@nl .

:Dossier  rdf:type       owl:Class ;
        rdfs:subClassOf  <http://dbpedia.org/ontology/UnitOfWork> .

_:b17   rdf:type  owl:Restriction .

:Dossier  rdfs:subClassOf  _:b17 .

_:b17   owl:onProperty     dcterms:hasPart ;
        owl:allValuesFrom  :Procedurestap .

_:b18   rdf:type  owl:Restriction .

:Dossier  rdfs:subClassOf  _:b18 .

_:b18   owl:onProperty     dcterms:isReplacedBy ;
        owl:allValuesFrom  :Dossier .

_:b19   rdf:type  owl:Restriction .

:Dossier  rdfs:subClassOf  _:b19 .

_:b19   owl:onProperty     dcterms:replaces ;
        owl:allValuesFrom  :Dossier .

_:b20   rdf:type  owl:Restriction .

:Dossier  rdfs:subClassOf  _:b20 .

_:b20   owl:onProperty      dcterms:replaces ;
        owl:maxCardinality  "1"^^xsd:nonNegativeInteger .

:Dossier  owl:disjointWith  :Dossierstuk ;
        vann:usageNote    "Te gebruiken als logische bundeling van documenten binnen een bepaalde zaak."@nl ;
        rdfs:comment      "Een dossier is het geheel aan werk gedaan om tot een bestuurlijke of zakelijke beslissing te komen. Een dossier slaat doorgaans neer in een verzameling documenten."@nl ;
        rdfs:isDefinedBy  <https://data.omgeving.vlaanderen.be/ns/dossier> ;
        rdfs:label        "Case"@en ;
        rdfs:label        "Dossier"@nl .

:Dossierstuk  rdf:type    owl:Class ;
        rdfs:subClassOf   <http://www.w3.org/ns/prov#Bundle> ;
        owl:disjointWith  :Procedurestap ;
        vann:usageNote    "Het gebruik van de term Document of Dossierstuk is een kwestie van smaak en/of herkenbaarheid."@nl ;
        rdfs:comment      "Een logisch, organisatorisch of wettelijk bepaald, noodzakelijk document binnen een procedure."@nl ;
        rdfs:isDefinedBy  <https://data.omgeving.vlaanderen.be/ns/dossier> ;
        rdfs:label        "Dossierstuk"@nl .

:Procedurestap  rdf:type  owl:Class ;
        rdfs:subClassOf  <http://dbpedia.org/ontology/UnitOfWork> .

_:b21   rdf:type  owl:Restriction .

:Procedurestap  rdfs:subClassOf  _:b21 .

_:b21   owl:onProperty     dcterms:hasPart ;
        owl:allValuesFrom  :Document .

_:b22   rdf:type  owl:Restriction .

:Procedurestap  rdfs:subClassOf  _:b22 .

_:b22   owl:onProperty     dcterms:isPartOf ;
        owl:allValuesFrom  :Dossier .

_:b23   rdf:type  owl:Restriction .

:Procedurestap  rdfs:subClassOf  _:b23 .

_:b23   owl:onProperty     dcterms:isReplacedBy ;
        owl:allValuesFrom  :Procedurestap .

_:b24   rdf:type  owl:Restriction .

:Procedurestap  rdfs:subClassOf  _:b24 .

_:b24   owl:onProperty     dcterms:replaces ;
        owl:allValuesFrom  :Procedurestap .

_:b25   rdf:type  owl:Restriction .

:Procedurestap  rdfs:subClassOf  _:b25 .

_:b25   owl:onProperty      :vervangtOfisOnderdeelVan ;
        owl:maxCardinality  "1"^^xsd:nonNegativeInteger .

:Procedurestap  vann:usageNote  "\n            De formeel gedefiniëerde stappen die in de juiste volgorde leiden tot de afronding van het dossier. Deze volgorde kan zowel (deels) sequentiëel als parallel gedefiniëerd zijn.\n            Afhankelijk van het perspectief kan een bepaalde procedurestap op zich ook een dossier zijn, en getypeerd worden door dossier:procedure. \n            Bijvoorbeeld: Vanuit het perspectief van het verlenen van een vergunning kan de stap \"Adviezen op het verlenen van een vergunning\" een procedurestap zijn. \n            Vanuit het perspectief van de adviesverlener kan het advies op zich een \"een bestuurlijke of zakelijke beslissing\" zijn, die de procedure \"Advies van VMM in het kader van vergunningsverlening\" afsluit.\n        "@nl ;
        rdfs:comment      "Een procedurestap is het geheel aan werk gedaan binnen een specifiek chronologisch, logisch, organisatorisch of wettelijk bepaald onderdeel van een procedure."@nl ;
        rdfs:isDefinedBy  <https://data.omgeving.vlaanderen.be/ns/dossier> ;
        rdfs:label        "Procedurestap"@nl .

<http://data.vlaanderen.be/id/organisatie/OVO003751>
        rdf:type            owl:NamedIndividual ;
        rdf:type            org:Organization ;
        rdf:type            foaf:Agent ;
        dcterms:type        <http://data.vlaanderen.be/id/concept/organisatieclassificatie/b5c586ed-f3dc-4273-b14a-2f458a5c07fa> ;
        rdfs:seeAlso        <https://wegwijs.vlaanderen.be/#/organisations/d19a7867-749a-dad6-4f30-351cc3a7fb66> ;
        skos:altLabel       "DIDM"@nl ;
        skos:prefLabel      "Data- en informatiebeheer & digitale maatschappij"@nl ;
        org:changedBy       <http://data.vlaanderen.be/id/organisatie/OVO003751/oprichting> ;
        org:classification  <http://data.vlaanderen.be/id/concept/organisatieclassificatie/b5c586ed-f3dc-4273-b14a-2f458a5c07fa> ;
        org:identifier      "OVO003751" ;
        regorg:orgStatus    <http://data.vlaanderen.be/id/concept/organisatiestatus/actief> ;
        foaf:homepage       <https://www.omgevingvlaanderen.be/data-en-informatiebeheer-digitale-maatschappij> ;
        foaf:mbox           <mailto:didm.omgeving@vlaanderen.be> ;
        foaf:name           "Data- en informatiebeheer & digitale maatschappij"@nl .

_:b26   schema:affiliation  <http://data.vlaanderen.be/id/organisatie/OVO003751> ;
        foaf:mbox           <mailto:geert.vanhaute@vlaanderen.be> ;
        foaf:name           "Van Haute, Geert" .

_:b27   schema:affiliation  <http://data.vlaanderen.be/id/organisatie/OVO003751> ;
        foaf:mbox           <mailto:geert.vanhaute@vlaanderen.be> ;
        foaf:name           "Van Haute, Geert" .
